%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                              %
%                         FICHIER DE CONFIGURATION                             %
%                                                                              %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\usepackage[francais]{babel} % On utilise le français bien sur
\usepackage{xltxtra,fontspec,xunicode} %UTF-8
\usepackage{enumitem} % listes enumerate avec lettres a- b- c- ... etc
\usepackage{graphicx} % Pour les images
\usepackage{calc} % pour pouvoir faire des calculs dans LaTeX
\usepackage{float} % pour forcer le positionnement des table
\usepackage{enumitem}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{amsmath} % For mathematical formulas
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{pgf}             % To draw automata
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata}

\makeatletter
\patchcmd{\chapter}{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi}{}{}{}
\makeatother


% CODE SOURCE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}
\lstset{                                                                          
   basicstyle=\ttfamily,                                                           
   frame=lrtb ,
   columns=fullflexible      
}

% FONTS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{fontspec}
\defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}                                        
%\setmonofont[Scale=0.90,Ligatures=NoCommon]{Monaco}  
%\setmainfont{Times New Roman}
%\setmainfont{Palatino}

% SECTIONS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% niveau max des numérotations des titres
\setcounter{secnumdepth}{3}
% niveau à inclure dans la table de matière
\setcounter{tocdepth}{2}  

% PARAGRAPHES %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% indentation
\setlength{\parindent}{1cm}
% espaces entre
\setlength{\parskip}{\baselineskip}    

% LISTES '\begin{enumerate}' %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setenumerate[0]{label=(\alph*)}

%Removes the word chapter from chapters
\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{%
  \vspace*{50\p@}%
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \Huge\bfseries  \thechapter.\quad #1\par\nobreak
    \vskip 40\p@
  }}
\makeatother



